\section{Einleitung}
%TODO Einleitung am Ende anpassen!
\subsection{Erklärung des Themas}
In Software-Projekten werden tägliche Softwaretests durchgeführt. Es existieren weltweite Normen und individuelle Vorgehen in den Projekten. Das International Software Testing Qualifications Board (folgend ISTQB) \nomenclature{ISTQB}{International Software Testing Qualifications Board}hat es sich zur Aufgabe gemacht, alle bekannten existierenden Dokumente, Vorgehen und Erfahrungen zu sammeln  und anhand von Schulungen und Zertifizierungen den Softwaretestern zur Verfügung zu stellen. Des Weiteren zielt es auf eine einheitliche Basis ab, auf die sich die Software-Tester berufen können. Das Vorgehen des ISTQB nutzen immer mehr Unternehmen um einen Standard zu etablieren. Dieser Standard soll in der folgenden Ausarbeitung erläutert werden. 
%Prüfung der Abkürzung!

\subsection{Zielsetzung}
Mit der Hausarbeit, soll zunächst das International Software Testing Qualifications Board (folgend ISTQB) vorgestellt werden. Der Leser soll Prozesse und Verfahren kennenlernen und diese verstehen. Des Weiteren sollen einzelne Abläufe und Verfahren anhand eines E-Commerce Projektes beispielhaft vermittelt werden.

\subsection{Aufbau der Arbeit}
Im ersten Schritt der Hausarbeit wird die Entstehung des ISTQB erläutert. Darauf folgend wird das theoretische Verfahren beschrieben und dargestellt. Dabei liegt der Fokus auf den Prozessen und Vorgängen, die das ISTQB nutzt. Ein Teil der Theorie wird anschließend anhand eines exemplarischen E-Commerce Projektes erläutert. Abschließend wird ein Fazit gezogen und ein Ausblick in die Zukunft gegeben. 

\newpage
\subsection{Abgrenzung}
Aufgrund des großen Umfangs werden die folgenden Themen in der Hausarbeit nicht behandelt:

\begin{itemize}
 \setlength\itemsep{-10pt}
\item Testmanagement nach ISTQB
\item Testwerkzeuge nach ISTQB
\item Testentwurfsverfahren nach ISTQB
\item Statitscher Test nach ISTQB 
\item Dynamsicher Test nach ISTQB
\item Psychologie des Testings
\item Grundlegende Begrifflichkeiten des Software-Testings
\end{itemize}
